有冇it狗開始失業，出面個市點

新工就做夠就一年，做bank搵緊30k，開始悶悶地想轉返出去搵份40k但黎上班台嚇一跳，成班人失業，出面行情真係差到咁?it狗開始比人炒未，定還是下年先轉，驚轉幾個月就比人cut位冇工開

咩位有30k

普通p入職時2年經。而家黎緊3年經想搵ap

上年找就好易40K, 今年有D難度.

如果唔走就下個月升ap加2千，本身都做緊ap野

我目標38k都得嘅，最緊要學到野同幫到我份cv靚

linkdin好撚多job ads

呢兩日上連登比d失業po嚇親

有ads又點？
一日submit一份成個月都無interview

p同ap有咩分別

假，正如連登仔個個fg 都50k

title分別hr低賤壓價技巧

it影響唔大

巴打咩學歷

BANK炒人不嬲都係炒IT先
咁既時世重想轉工搵40K
顧好自己份30K先啦

lm

三大ce 掹車邊second up應該唔關學歷事，但自問interview 吹得

還掂30k又係驚比人炒，點解唔收住份40k比人炒銀行cut係成個dept / team cut, 30 同40分別唔大

有賴各位ching平日唱衰it狗搞到冇人入行

高手 ive仔應該唔得

我都唔撚敢轉工住，家下d agemt 彈份bank 黎話35k + 但contract, 以前實狗衝，咁嘅時勢，不了

我叫做追到mean, 同年畢業有d搞startup,有d做mt一出黎30k, 有d一fg入投行，考officer, pi又有

另一個POST又係IT
人地3.5年EXP就問緊SAP 46K OFFER要唔要好
睇黎你要追

同人唔同命

讀返個pt degree

ive第一份工點搵

十卜狗仲做緊

IVE仔就算吧啦
依家FG做P都有25K UP
三大TOP可以30K UP

年年IVE一車車WO
係好多大學生讀完CS唔會做返IT喳

top點只 30up100k都有

support行情如果

ching 有咩skill sets ?

何

上網搵左份Support做緊
好似做緊電腦保安咁

其實我真係唔識

係咁請人不過人工低啦
Monthly salary: HK$20K (depends on candidate’s experience);
5-day work;
Working location: ICC, Kowloon;
Company background: Overseas Bank;
Good fringe benefits will be provided to the right candidate.

Support 有20k想搵下

我當年做P 都係10.5 (15年前)
一黎30K 都好好架啦

java .net node.js全家桶，主要mvc base project,間中functional base,web service/microservice,awsfrontend 三大framework vue,angular,react玩過但唔熟，學過ml自己可以build下model 用tensorflow train下個network predict到野咁,interview吹到下。framework太多始終tools黎要學唔難。各類design pattern 如factory flyweight 等可以輕鬆interview 手寫出黎因為常用。大學教的design pattern,algo反而有點生疏。基本上唔夠格去頂尖投行但interview 呃到二線大mnc黎緊考cfa,仲溫緊書

月入60k , 專寫 bot

銀行請人好閪架仲要合約,去做HKT仲好啦

借問聲用selenium去做test 是咪on9

IDC?

唔可以敢講，都係auto test tool 一種

又話security好搶手

唔係
HKBN

IVE仔咁廢邊到做到(我都係)
搶手講緊要有證書有學位先

想知cloud行情係點

Sad 不過年年學新野 一改版又要debug
依啲厭惡性工作 真係有人想做咩

做network it support 嘅 到中年又要擔心俾人炒
真係搵鬼做

聽聞database 果邊好做啲？

不過有得做 做公務員算啦

人哋係寫 sap 唔係 title 係 sap 喎
寫 sap 不嬲都高人工

java .net node.js

如果廢人諗下點用IT呃飯食
HA 政府機構 大專院校唔少位
不過合約制係仆街既
都係公務員最好

計埋通漲其實唔係差好多
我fg果陣做p都係17k

路過好奇 想問senior security engineer 大概搵幾多？

ha唔係3年轉perm咩

40K+

你睇下人地識幾多野先啦

出面幾好景, 連登d失業post都係推爆架啦

佢都唔係fg
兩三年有30k 有咩咁出奇

it 狗人手短缺唔覺有呢d 問題
其他行業就慘d

呢個真，做幾年人工已經係 AO 水平，仲未計揾頹工接 freelance

唔好話ao，就算係ap2加幾次人工後出面邊有咁多人追到

fg入ap2真係無撚敵，除左醫生，投行，機師同pi外真係冇咩工性價比更高，前提係fg入

淨係tcon cap個價都高啦

如果fg入ap2之後再揸政府人工跳返出來有無得諗

邊個人會請 除左降價
ap2唔係個個都做tech野

正苦工既經驗應該冇人會睇

無，interview 過唔到technical test

黎緊正正轉去bank合約，除左Annual少返D外，其餘benefit咩醫療、OT、Sick Leave一律都有

點解一定要係fg入 一年千鳩幾個人爭60個位易咩

舊公司識好幾個ive仔依家都搵到3x-4xk
同三大畢業平起平座 當時我覺得個世界痴撚線
讀咁多書做乜

要d 咩 skill set ？

未失，反而出面有Freelance

而家先IT狗嘅黃金時代

30歲 developer 當佢正正常常先得40k up 呢個歲數入去做APII得28-30k

但fg入去做apII 做到30歲已經升左API兼跳左7-8個point 人工70k up.

靜

多左公司轉網商，工作多到日日開OT。 依邊請緊 PHP + Python + Shell，三年實戰經驗 36k 起，之前公司仲 In 過幾個前BAT IT狗。

做左半年JP,已轉工

點入，咩skill ser

set

哇屌 佢終於都出人頭地

師兄做緊bank既IT?
做左一年都有30k?

一年前0 bank經驗入30k

野雞大學degree, 見果份主要都係基本java, unix, JavaScript果啲

Software engineering 人工呢幾年高過construction engineering

間間公司都話要整網頁 整手機app
In-house, Vendor 都請多左人
供應又冇特別多
咁自然人工升啦

等升埋ap先再跳出去啦

果時成績表正本都冇就有朋友介紹叫我試下send CV,面試都係尻吹最尾請左發覺個價比佢伏左入去個個聽到我間agent就知係伏，所以想入問清楚先

唔係direct con?

jp係ibank果間定junior programmer?

事實係好多細公司 Budget 唔多，但又想有VIP的味道，有時見完個客都唔想做佢D Project。

我估係 T-con junior programmer

入左政府t-con

我估上面問佢點入果位係以為投行jp

sor講得唔清楚

係

唔緊要
我以前都做過cjp

而家覺得讀錯科真係好難返轉頭點解要無料走去讀it

PI是狗就算啦

有海關入境消防救護

初初畢業咩都唔識我都係咁諗
但做左幾年再放工自學下 有能力handle到
升升下其實幾好pay 轉工又唔難
但發現最緊要真係訓練同人既溝通能力

初入行就最緊要唔好驚睇code

如果第一份工要main爛code system 好難唔驚

呢樣真，有同事係高人工過去。但contract 就分分鐘第一批裁員對象。
利申：IT

重寫啦屌

有料有cert先得架

剛已轉工

本身人工唔低，舊公司挽留下新公司為左搶我過去，最後加左4成。

PI 叫PI 冇記錯係全名係 Inspector of Police 其他部門Inspector唔會叫PI 應該 有d直程叫officer算好似入境咁

不過海關入境消防救護主任級fg入到對普通人黎講係已經好正 小弟同你差唔多情況 2年exp 30k IT 但未來好難上到政府主任級咁高人工

做開infra+support 而家比人扔左去做pre-sales勝在夠穩定 不過人工得3xk

有冇話要熟咩 framework 先請？

呢個真

叫咩價，咩background

cv唔寫價, 8 years +

都要考慮多唔多OT，
無乜OT就keep住做啦。

入到政府，一入就贏同屆grad la

Cv 靚要外資大公司?

咪玩啦。

最好係啦，冇嘅話中資都可以做，做一兩年閃水

因為政府工on9在係睇年資唔睇能力跳pt 愈早入愈快跳到頂

你咁嘅學歷走去問連登班DSE雞你預期會得到咩答案？

隔離po成班ibank巴打

Noice 唔低即係幾多

果時要做 code review 啱啱入行寫都未識寫就要check人啱唔啱壓力好大

普通p 都3萬 寫開咩language 定專門野（eg crypto)
不過咁既時期 係我就升ap 先再出去慢慢叫價
至於 3年經 岩岩先p 升 ap 出去拎四萬有點難
始終 4萬呢個關口 都大把SA level 會應徵 我係老細都請過SA level 好過 p level

識幾個 apii都係做左3年就act api不過佢好似好少請fg

屌拿星3年升

好好做

正啊！

有朋友一畢業入左入境主任 而家都5皮幾了 同屆好命少少就有3皮幾 唔計醫生/ibank fo/搞生意 果d啦 同普通人比入政府主任級fg入到根本贏晒

我得28k 好慘

幾年經

想入HA要由P仔做起
但人工低

HK NO IT
千其唔好做IT

娛樂事業
失業左半年

我公司仲瘋狂咁expand 緊it部門

ＨＡ Ｐ仔冇３０Ｋ咩？

no offer, no exp, no offer......

低薪IT狗姐係邊D

判上判secondment

好似30k都冇，但勝在多假

其實已經越黎越少萬幾蚊請到IT

好懷念以前最低工資請developer張圖

Fg做咗年半想走，但依家個環境唔知走唔走好

tcon P仔都33k啦..
HA會少過呢個數?

寫到野
邊鬼個理你ive 定三大

走，半年exp同fg差好多。

hr cv screen理

失業先會得閒日日上連登呻

全部都垃圾agent

ha p仔point 10起計埋allowance 2萬7

perm?

萬幾蚊請support/oper就得
infra都難d啦
唔好講dev

direct contract

好老了 27 了 無人要了

perm咗重會冇埋allowance
得返底薪

我係問入行幾年經驗27應該4，5年 28k算中下啦

中資email 都中文嗰類係咪死罪，除咗bonus 多少少，會輸一世cv ?

宜家AP都係得30~45K左右.
我都係換公司冇耐, 好彩上年年尾前簽左
如果宜家先resign, 真係乞米

中資唔係死罪, 但你做慣到email都用中文, 我諗你都幾難跳返出黎.

如果考到cissp
但無secutiry exp
係咪無人會請?

Same 4-5年exp
25K only
曾轉field但落錯坑

btw絲打去相體啦

老實如果入左engineering faculty 都叫人揀CS

好過做construction

吸幾年經又可以過外國做

去美國讀埋master 又有big tech 收

但規矩下，佢地official 一定要中文

1萬幾蚊，operator 想走走唔到，等死

我知好低，所以想轉

已被炒

It狗不嬲最快比人炒

你留係到做左幾耐？多過半年都只可以講抵死。

ｃｖ使唔使寫中文。

仲以為三年半經30k已經算唔錯
都係bank

半年多d , cv 英文 , 但notice , 同同事約event , hr 岀notice 都中文

邊種 operator？

拉返開8大算係咁，三大below mean

it security

我同你差唔多，但人工差你一大節

半年多D仲有得救, 快D找工走LA.

完全唔敢想像IT狗用中文. 之前跟支那PROJECT睇見D中文EMAIL同DOCS都覺得ON9.

早2年經濟好, 肯轉工rocket咁升.

我d skill set同你差唔多，其實依家code 狗多數寫咩language同framework多，見唔少要識spring

垃圾BI狗 本身29K
上年膽粗粗 十二月轉左份新工
直情轉埋行42K
宜家好撚驚過唔到probation

搵得快過銀行手咪有型地炒銀行囉

PPAP

framework 野唔係高增值，我睇法40up嘅工睇design pattern，英文，algo ，domain knowledge 多，framework / tools /language 只能幫你轉40k下嘅工。只限code狗

邊行42k

fg份人工影響好大

藥廠

it呃飯食大把位啦，轉入政府ap2等升ap1 max 70k咁又一世，次一等就去ha, 一係讀cert考nermtwork, 你有coding經驗叫高好多

連登大把高手啦

5皮幾已經係it狗樽頸
政府幾年已經有呢個價

有無人non CS 但係STEM major 半路出家做software engineer ?

人工會路會差過CS major ?

會唔會好難pick up
algorithm 可能比較差

點解IT咁好境既 前幾年連登仔仲成日笑IT狗畢業得1萬頭
原來係唱淡

08年科網爆it真係狗黎2014年後先開始起，幾年前唱淡應該係真心，查實我而家都驚就黎爆多次

轉左間hedge fund 做IT好驚過唔到probation

求攻略

Oper好難升

政府工中/中高層工for普通人係無敵呀 你諗下你做code狗 code到曉飛 咪又係人地工具 仲好易比人淘汰 相反政府果班愈做愈懶 靠年資上位 冇咁易比人淘汰 人工高同時可以享受生活

咁如果你真係好鐘意IT好鐘意code 有得code就係享受緊生活咁另計

oper唯一出路唔係security咩
security都算好搵既

所以出面做要做fintech/startup,唯一出路

security有咩位？

都係linkedin agent搵

3萬 出去搵份4萬

interview問咩

今次唔同，空office，it好撚忙

原來it咁好搵
做非醫生嘅醫護拎條命出黎博都冇咁多

8年位m grade wow清，通常內部/識人，空降要曉飛

hd畢業 五年經驗p通常去到幾錢人工？

一升即走好似好仆街，唔想比人black list

行頭咁闊大把人都係咁

未必，都係要睇你係咪可以由零到一咁起到一個service出黎

利申，做緊security oper 2年，自己team升唔到，想轉番出去

都係 做咩位都好 fintech related /start up會好少少

0 finance 問題
幾round coding test同基本問題

有冇acm level嘅algo題，純數學題等等

SecOps 洗唔洗shift? 我in過SWIFT嘅SecOps，聽落好似都幾好玩

有料唔會失業

algo大概係leetcode medium level 有操過應該唔難pass coding test 純數學題都有 但唔算難
大部分請得既都有sell side exp

大把 你問下幾多sci degree乞米
入職個下可能低少少嘅，但做一二年學下野都追得返

請得fg預左係白紙，咩都識就唔係呢個人工

咁唔係個個都有料
都要搵食生存架

咁低？
data center 保安喳

你可以試下叫15k做下local蚊型公司p仔有幾多學幾多做半年至一年然後閃水

大把喎我做過外資投行既IT 真係咩人都有, 怪如人類學, 而你講PHY, CHEM既真係一街都係, 如果數學底既直情非常容易上手
同埋你問CS GRAD 果班個個都係睇UTUBE 學架啦, D LECTURER 真係教到野既真係一隻手數得曬
最緊要有興趣!

嗰d係好撚top，top到就算唔入投行做it都大把路數

17年一畢業果時我真係做dc 13k 仲慘
e字頭公司 12個鐘

之後就轉左做it security 都係15k 我間公司出名人工低，係沙田，我果時冇得簡做住先，跟著就冇心機搵工，做左2年

依家人工都係比fg 一畢業高少少，反正做it 咁辛苦，到不如走番出去

ha it起薪25k
要degree個隻

如果真係入oper, 我自己公司係要shift既，有d公司就唔使，你自己努力搵搵，如果你做到T2 應該唔洗，我公司係番星期一至五，當然有時候番shift 既同事病左就要頂一頂

hkt

我見LinkedIn啲agent仲係係度R人加FD喎

唔係，vendor 公司，三大刻薄公司之一

a記？

所以我聽完人唱衰it，走左去做公務員

我都唔想失業

ys

有料真係唔會失業，我追post睇既都話有唔少人有3，4萬，當初我都以為自己可以做到就入左it, 但其實唔係，做左幾年都係 得1萬幾，我要求唔高，我都想試下2萬蚊，可惜自己冇料

依家想話走番出去又走唔到

人工差已經係重點，我都冇咩福利可言，13個月糧同得10日假

人靚，咩人工都無所謂

我知有間澳洲公司個headquarter 一cut就cut it部門先 cut口左8mil aud budget

如果靚既就唔使係上班台度圍爐
早就去左感情台啦

我今年香港細電grad
打算做一陣野再去美國讀CS master 搵下SWE工

Programming language 得C
大學無讀data structures , algorithm, design pattern

得assembly Lang, C, verilog 既背景
我果陣讀左好多digital IC courses

其實我準備緊去美國讀master

不過諗緊讀CS定讀番EE

CS美國人工高 又多工作機會
但自己要預時間補番個底

EE讀番EE就易上手因為有底但人工無咁高同機會無咁多

Manager grade

做緊ap 35k 18日假

你會返返去做咩

美白 WORK GE

ha支援職系賤過狗wo,榮譽都係醫護拿晒，肺炎黎到支援職系一撚樣要日日返醫院錢又少過rn

4成咁多
咁你本身揾幾多？

認同呀
所以我先話it好搵又唔使拎條命博

8年同一間公司就係囉
中間轉過幾份，只能夠講d team head都係無料

it咪支援職囉讀d野燒嘅腦汁一撚定難過rn，入ha都係得27k,仲要fg通常入唔到

屋企有錢點玩都得

FG得18k
半年in house exp走唔走好
In house 好無聊，但市道好似麻麻

五年經46k

btw當年貪好玩overload 左科control同analog circuit design 唔知讀左咩9野，一個19amiplifier 都搞成日，好似有個lab用磁控制粒波係中間又係只係識plug數入去program條式到讀完個兩科後就知自己志不在ee

關唔關學歷事？ 要degree先加人工？

如果香港對it改觀，我先考慮做it

個個都笑做it 係毒撚，cls

最少都做一年,太早走
fg半年就走, 第2間公司都唔敢請你

千其唔好改觀，唔想黎多次08科網泡沫

依家轉行讀it算

三大？

yes

屌 it好撚辛苦架 仲要中年失業 咪撚玩喇
考政府工好過

幾錢一個月？

好玩就唔知，但好grade係真

5年先得46k咁少?

IT sales表示，前幾日打去banking搵相熟IT吹水，佢問點解我仲未俾人遣散。我心諗市道咁差咩.......

你it咩位先
it行業咁闊
p仔fg都18up
一年跳另一間都21up
睇個款都唔似做p
support果d就好難過20

banking it 真係好差真心
好多大bank都cut in house team

我自己係有個top up it degree, 所以你當初簡做工務員係幾好，it 真係要比有上進心既人做先可以成功，我自己就只不過想平穩咁過一世

如果it 到左30歲都上唔到中管層，可能真係會擔心比人炒，始終香港冇it 呢行，加上年年都有新人頂上，又要學新野，科技日新月異，你學識左呢樣又有一樣新既彈出黎，如果自己唔係學野快，又唔係好有上進心，it 都係避之則吉，仲要未計一有事就係it 開刀先

最後，做咩工都會比人笑，如果我份it 工有成3，4萬蚊比人笑做狗又有咩所謂

到出事嘅時候又咪牙痛咁款急急腳搵人補鑊，到時俾出邊劏得仲甘。得罪講句，班admin姐姐識條毛咩

係，就係support位，我知上唔到20k, 所以依家考慮緊轉番出去其他行業，就算人工唔高，都唔係好似依家咁做得辛苦又唔開心

我裸辭過年後last day都要home office
用咗三個星期先搵到工

你已經好啦，我用左3個月都搵唔到係有interview不過冇offer

btw 我都唔想撈，思考緊過IM/北角A台做好唔好，但聽講ot o到死

利申卑微嘅account sales

做bank 搵緊70k

第一份工得11k

裸辭左仲未搵到工

啲銀行唔開 比人cut左約
依家未揾工住

舊年8月開始無工返
唔知搵乜好

唔⋯ 請細讀Glassdoor review

原來係你條契弟做爛市

巴打做邊範？

幾多年工作經驗

而家返緊跑Field Engineer（Deskside) 20k/月
最近聞到燶味知會Cut人就去咗搵工，搵咗半個月就搵到份專做OS Migrate project嘅Engineer位，半年Contract(會Renew) 28k/月，前日出Offer，琴日遞信Resign，而家Last一個月，下個月月頭返新工

利申 High Dip底 10年打雜經驗

Ba表示最近仲有幾間agent問轉唔轉工
老老實實風大雨大唔敢走

走啦 我每半年轉一次工

而家 LinkedIn 一星期就大約10個agent 搵我
本身就嚴重 underpaid
不過間公司2047年之前都應該唔會執同炒人
加上讀緊書
所以就諗住下年就市道好先轉

t-con hea位人工高又好做

唔對路/冇乜野學就走啦
p仔咁渴市唔會因為你半年轉一次工就唔請你
利申：連續兩份工都係做半年就跳

千祈唔好入行做IT 好辛苦

我間公司最近趕Project進度, 完全唔似想炒人

呢兩年小左班人唱衰it, 讀書個陣上高登d人講it點樣慘，點樣比人炒，又終身學習又勝，出到黎先知呢行咁正，又好pay，又加人工加得快，係冇女呢點差d。大學收分又低唔係專科黎講性價比都幾高

成日聽人講 Big Data 同 雲端係未來大趨勢
其實實質有咩做
無IT底可以點入行
長期在線等回覆

最近先收到兩個offer 30k 2年零9個月經
最好笑係間公司話因為大陸市道差想係香港補充人手

睇邊間啦，獅子就出晒名，鬼叫佢養成萬個IT人咩，又另外養住成班vendor, 分工又細，大把位炒。其他銀行都唔係甘成日炒IT.

Hk 有鬼 100k FG, 連個CIO (你當管100 人樓下) 都係呢個價，佢點俾你100k 啊

如果你support既係trading system 果啲其實過20k唔難既 但長遠support 同operation 位真係好易淘汰

樓主大學讀咩科

我都知我係垃圾

佢都炒得七七八八啦喎

Ching 想問FG 可以點入行it sales

入咗行幾多年

出面好多2年exp已經35k+
5年要60k+先正常

話有100k 果位ching應該唔係做呢行 你話top到贏code jam google 直接請你咁另計啦

黑警死全家

如果市道正常嘅話，個樣過得去同談吐正常一般都收，入到去好唔好做就好睇你跟到咩team head。

btw呢行靚仔靚女有著數，觀塘muxxxsxxt啲女出名正

你唔怕辛苦嘅，大把蚊型si賣緊azure。不過嗰啲由sales到technical都係自己一腳踢

利申in過，dklm放勞工假，再見

secon都仲收到invite

係呀入來做呢行啦十分之好做
日日都重有LinkedIn agent r contact
無停過

之前返咩

Web site + backend + full stack + api dev

爆撚梗

screen time都比大apps consume哂
fintech成街都係
當然追ui追feature係無窮無盡
但間公司唔執先算

比人炒一定轉行做裝修 IT都on撚鳩

Ive仔ap 31k計埋b仔應該有35

勁 香港寫bot搵大錢

Fg考到ap2應該無乜幾多個

都係it位？

有無巴打做緊security

依排番IT真係開心
先番得果兩年工
work at home已經日日蛇左半日出街食個brunch
on吓line一個月就代八皮

一畢業就做it 都做左就黎3年，趁依家仲算後生打算轉左佢

係，呢樣我都明白，問過d agent 都話support好難上20k，所以今年就已經好努力咁搵新工

我係絲，it security operator

DevOps? 政府都開始玩OpenShift 同Jenkins喎

你以為啦，炒完跟住又請一班，佢地出手高福利又比其他銀行好好多，所以好易吸一班人去做，咪當做2年contract law.

咁先進

俾你計埋 MS,AWS,Google 係香港都係3-4皮做MT,你估真係天之驕子，呢d 公司出名係香港都係sales office 有鬼development 野做，做都係揾出面 d SI.

揾班靚仔做role model, 擺出來公司好似好年輕好落地，其實好多都係叫佢地考下cert, 錄下video, 生意野唔會揾佢地搞，怕佢地輸單。，通常完左MT period, 過1-2年就走左7-8成，出去用個朵揾真銀或呃神騙鬼。

it最top嗰班真係可以入投行quant位，未計自己開startup

1樓講左

*3樓，而家兩年半

唔想為兩千蚊多個敵人

唔想為少少錢多個敵人，主要同老細熟，要走起碼講定先，一升即走佢要再請過做多幾重admin野

你keep住呢個mindset,過兩年你一定勁後悔

咪又係出面搵人整

t-con 人工高係因為透支咗你未來四五十歲嘅人工，你唔留低啲技術負債嘅話，對自己未來其實完全冇保障

識cloud+devops + k8s搵工好易
唔駛屈係政府都得啦

做奴才後悔輸左無仇報. 香港大把奴隸思維.

咁小事邊會blacklist 你
佢care就唔會係good leader
同埋唔好睇得自已太重要

Business Intelligence
主要幫management分析下啲生意咁

不過真心講, 香港大把小器公司, 無leadership可言, 不過it狗最黃金頭5年唔jump, 唔通等50歲先黎jump咩.

不過要跳返轉頭, 要食回頭草, 應該無得揀, 一係就有人帶路加個double.

來生不做it狗

識人supprt 28k銀30k, 睇公司咋。

iBank果d好外資好捨得比

襯後生試下做兩年code狗然後考下networking 轉infra

你做邊範
定係你冇搵過工

Agent講野都好信

我之前做個間外資junior support都係差唔多 50k
Analyst level

Thx

係咪識用d bi software 就得？

Excel, PowerBI, Tableau, Spotfire
SQL, Python, R
不過最緊要係有business sense
識得點樣present返啲分析出泥

做it真好,閒閒地都40~50k又容易移民

想進修下it文憑

非cs degree 想轉入去做it
見親啲工都話要有經驗用埋有cs drgree
冇咩 entry 位

齋睇個growth 5年內由 35k 到 60k, 但係無人會請60k ge Programmer/developer, 所以要升manager 帶team 先會加到呢個位，否則做individual contributer 尤其inhouse 好難加到呢個位。

60k programmer tech giant 同投行有

ibank 大把60+ engineers, 唔唔識咪9up la

識BI tool 都係beginning, 最緊要你熟business, 講到所謂data insight, 如果齋build report 請個妹用tableau/PowerBI 唔係真係甘難，最好識data preparation, build model, 否則價值好低

讀返個cs degree 大把前途喇

你自己計數law, 出面outsource 俾vendor 幾錢日，請inhouse 除人工仲有一堆expenses, 連你坐張檯都計埋落你度，如果甘高不如outsource 出去，仲未計好多 ibank 都係印度/菲律賓有COE/Offshore center. 你可以堅持60k, 等幾耐有offer law

唔好水人入行
搵到少少錢 但係爬下文就知技術要求好高
不歸路黎

學下炒股仲好

同人唔同命，自命入唔到ibank

快

我覺得唔關事，呢個月我都係咁sd cv，但一個interview機會都冇

3年遇著武肺又慘d
等個市好返
試下跳糟先
可能新公司新機遇啦
唔洗對it咁灰
真係呃飯食首選
比你廚師20k 一星期返六日 每日10-12個鐘
真係舒服好多

其實好多公司都出到20k以上
不過都係外資多
中資港資唔洗諗一定like搵fg壓價

一年加幾多

之前玩過算命話今年轉工不易，真係比個相士批中左，我就係想搵份工呃下飯食，點知發現原來轉工咁難，我身邊朋友都有做it 佢地真係一帆風順，可能係因為做p仔啦，過左2，3年就上3萬蚊

唉，都唔知要等到幾時個市先好番

outsource 得去東南亞都係operational/maintenance, 你一係唔撚識，一係就係唔上唔落果D engineers

點解你唔做P仔

我應該冇咩參考價值，我公司出名壓價同鐘意請fg，最主要係睇下師兄你自己係條team裡面有咩價值同對老闆重唔重要，老闆冇左你係咪唔得，如果你有可以叫高d，當然都要睇下當時情況，係咪超等人手，追番樓上留言有人走老闆加成4成人工都有

我公司就一年加500至1000蚊人工

c打之前係oper?

咪即係hkt咁不過人地耐左有股份分

唔好灰心啦
你同學做P因為佢地有努力
你只係想呃下飯食
我岩岩打開jobsdb都見唔少工岩你
慢慢搵啦

能力上做唔到，讀書既時候係讀過code， 都唔算話太高分，而且加上自己平時考試同功課都表現唔好，有好多都唔識同睇唔明，要搵朋友幫手，知道自己唔係寫code材料，得閒既時候我又冇興趣自己讀，所以唔想自己咁辛苦

加上好多公司請人都希望搵個可以一上手就做到野既人，我成張白紙咁，請我機會唔大，再加上果時又係一畢業搵唔到野做，屋企有經濟壓力，所以我先搵左oper做住先

想問對fg搵大公司好定細公司好 邊個可以學到更多嘢同埋自學嘅嘢要學到咩程度先當識？

基本上每日都有上jobsdb apply 新出既post，我都希望自己可以儘快搵到

之前係dc oper 做左半年，轉左去做it security, 都係oper 野

自問咩都唔識就si
自問夠料既就搵大公司

無錯，你話你做iBank就話怕比人blacklist, 其他公司仔就算_數吧la

別灰心，我之前都係，依家岩岩轉工都有20k

轉工轉左咩新工呀?

啱啱收到一個Offer ，IBM data centre Server Manager 25K . 都係諗下先

中資銀行Support

想知做programmer係咪成日要OT？使唔使識algorithm？

利申畢業幾年想入行

manager 冇30k? 我聽講過ibm出名低人工，不過依家個市咁樣，真係要考慮清楚先好

你地公司仲請唔請人?

香港有幾多間公司係好嫁，所以我自己都唔期望咁多，只不過我間公司cut cost cut 得好西利，所以先搵定後路走

打靚份cv，post上jobsdb，應該好多人搵你，雖然有好多agent

係有agent 介紹過工比我，我都有in過，明明同對方有講有笑，但最後都冇回音

見咩工多？

Ching幾年經

係咪火炭返工

3年半中型Data Center Management & Deployment, 裸體無cert (今年原訂一次過考CCNP+MCSE)

我想轉番出去做文職工，有agent比左d it project croodinator 我in，但唔得，有個就比左中信銀行既security engineer我in 不過佢問得太tech，我唔識答，有好多個agent都係問左我資料但搵唔到工比我，反而我自己apply 人地公司既先有interview機會,但最後都冇回音

Less prefer , 如果唔係再等

呢個我都in過

濕鳩BA應該有人請架喎

我有in個觀塘一間細公司ba位，都係自己apply既，當中仲問左我uat test 既野，我有答，但唔知係咪expect 人工，寫得太高，我寫左19k, 之後連second in都冇

19好低咋喎 再in吓 唔駛灰心 試吓荔枝角

（我同是27 但得兩年半經）

可能佢覺得我冇做過唔算有經驗所以唔理我，始終我係oper出生，荔枝角邊間? 有冇jobsdb比我apply下

理大約左interview (IT Support Assistant) , 希望in得成

係超多
我cv勁差都不停whatsapp煩我

洗唔洗degree

其實HA好唔好做，我想揾份hea啲既工，想放多啲時間係屋企

我都唔係好識

Related Higher Diploma is must , degree唔一定

no

唔好去伊醫，唔好去head office ，hea的話去分區醫院其實幾好做，仲有唔好做infra.當然啦分區醫院升得好慢

IT冇問題,照轉到工

都係developer 工？其實我已經有15+ 經，唔知仲會唔會請

轉唔轉到你想做果Field至係重點

轉到，仲去到理想人工 戴住口罩in

難d

我又想祼辭，慢慢再揾過，但又驚揾唔到。
都仲係唔鐘意依家份工，頂唔順老細，都做左兩年。所以又想揾份hea 啲，有多啲時間係屋企

工就無轉，但人工係逆巿都有得升

正常 d project 應該停哂,
ops 慳得就慳, 仲有得大攪噤好

我有個朋友話都唔洗打code

ha關it事都叫programmer

傻啦，好多development work 已經outsource, 你要幾個developer, 佢地就賣幾多個，要乜expertise, 要offshore 或 onsite, 你揀就得ga la, 連 big 4 都有做緊，你唔係唔知啊？ 呢d outsource 已經做左10年8載，香港幾間大外資保險公司都做左好耐，唔好成日停留係system support la.

齋係programmer 就唔駛，如果你想係data science 發展，你真係要學，最少乜野係regression, gradient boosting, random forest 要識。

但不論香港定全世界it人都係供不應求

而香港亦大把it職位提供，好多高價都未必搶到人

搶手係中高層姐
唔會係entry lvl/普通工

entry工緊係，但做幾年有經驗已經唔衰得去邊

做過7年development
近2年做project development (管vendor, 跟audit, 寫doc)
有cisa, cissp
咩價位

big 4 就係你講既情況
但佢地係salesforce, entreprise solution. eg mulesoft

老實講呢d 唔係developer 會行既path

利申
宜家senior AI dev, 上一份工fullstack developer, base 都過60k

AI Dev 甘當時得令就梗係值錢啦，抵你揾60k+ 自己寫code 定係用cloud vendor 個d 例如 sagemaker 或azure ML Studio?

佢話上份Fullstack都過60 base Fullstack都值錢？

pytorch sklearn
boosting 都係xgboost catboost果d

model 就主要data scientist 搞
睇paper 搞EDA etc
eda 都已經好花時間

我就主力production , data ops
ml pipeline, data pipeline, dashboard(似R shiny)
同software developer 無咩分別.

你呢類
簡直喝市喝到癡撚咗線
我team人最近走左個quant developer
佢同我講第二間加20%比佢
而家識R, python 叫價可以嚇死人
不過值嘅

係 但係係你個定位係成間機構/公司既定位同作用 IT野最難可以難過醫生 可能難過神經外科 咁唔代表醫院既IT 可以搵得多過醫生 醫院最主要既收入來源係政府（公家）同診金/手術費/住院費 （私家）

而病人（客人）會唔會比咁貴去你間醫院做手術 係取決你醫院既名聲同醫生技術 而唔係有幾高科技既系統有幾叻既IT人 起碼現階段係咁先 將來做手術變晒機械人既咁就未必同講法

所以現階段就算你話IT野難過醫科野唔代表醫院IT 一定要高人工過醫生護士先叫公平既

相高人工 咪去d IT為主要產出/拎黎賺錢既公司 咁其他支援位人工都一定唔夠IT高架 不過香港唔多咁解

之前搵開幾多
咁嘅background 唔似搵得少

轉工冇問題丫但選擇困難
一間和記port perm
一間利峰 contract

比而家多20%

都唔知點揀

而家反而唔少bank會請返啲in-house developer 因為印度 支那啲出品真係太垃圾 根本有料果班好多都出晒國 淨低既唔敢話冇勁人但你低價outsource得既通常都唔會係

講真以家最L 驚班印印好多做僅大公司 或 APEC regional office 嘅 Head of Architect 或 System dev, 甚至CIO, 佢地英文好又好L 吹得，上位又請一班印印做中層，香港人要上位又多班大敵

冇計
咩都要做

未接觸過

小弟想問下技能樹係咪最好係起手 full stack (backend+frontend+cloud devops)
然後搭埋 ai 系最賺錢
ai 使唔使識埋 theory
定係識 application 搞下 tensor flow 就夠

另外 vr/ar tech 係咪將來會流行

原來it咁高人工個個30k up, 我做左野都8、9年先35k

巴打做左幾耐full stack 先轉去ai dev

呢個睇下幫唔幫到手

要睇你係唔係做當時得令既solution, 早6-7年開始hit big data, 大家一窩蜂搞hadoop, spark, cloud, 跟住 班vendor/big 4 開始吹 machine learning, 2年前開始講AI, 你catch 到個浪識個d 野或賣個d 野就賺大錢。

不過睇返6-7 年前big data 個浪興起既 hadoop vendor 以家死剩Cloudera. Hortonwork, MapR, Pivotal 被收左，IBM 摺左自己個Hadoop 用人地，可見d technology 轉得好快。

R, Python 就 programming language, 以上講個d 野都可以俾佢地call.

今年fg
啲offer得廿k左右咋喎 應該我問題

慢慢dev 變左夾service platform tools都變成一個position都似

成班agent係咁水人

無人答到你呢個問題

FG就入去Accenture 捱下 好快跌出黎上3xk

我果陣睇官網咋

要揾就CLP, (中資，不了)
要博就Accenture

個post好多勁人

chatbot 係咪又係砌下fronted
然後backend call library

唔係ga, 不過最好唔好做太耐，3幾年就好啦，我識人係CLP 一做1x年，靚仔做到manager, 睇佢個樣都頹晒，應該無晒雄心壯志。

大部份都係，快起貨嘛，所以幾無意思，你話學到d NLP, NLG 既野就唔同。 香港做NLP 係麻煩d, 香港人大部份對話都中英夾雜，又多里語，有時要用rules 去handle.

唔記得左，你講既係Accenture, 佢地同 microsoft friend, 所以好大機會用Azure 個chatbot framework, 有機會study 下啦

剩中文咁做都唔易
english真係多resource

中英夾雜

得閒 study 下先
係咪 finance 先有咁多人工

廣東話 + chinglish?
係咪你哋自己做
想知道 點 train

好不幸香港都係得 銀行，保險，金融 先俾得大錢請人買野玩，其次就係政府，公營機構，再少d 係 電訊，大零售商，航空。其他就。。。。。。食自己啦。。。

俾到錢就得
呢啲係咪算係 fintech/fi 嘅 devops 位

老實一句, 所謂Fintech 人, 大部份人都係傳統銀行/保險公司出來, 係唔係好 in? 一般般,例如D Virtual Bank, 金管局 audit D system, 靠佢地develop 會易過D, 話晒熟路, 不過就變左有D走舊路, innovation 欠奉.

仲有覺唔覺 Virtual bank D 新聞無舊年吹到甘行? 除左眾安, 無一間吸僅客? (其實眾安都好低調), 本應第一季開晒, 有D生不逢時, 有志入行既要睇路呀..

如果做中小企 IT Support 真係得1-2萬, 佢地無講錯ga, 不過個D工無甘困身, 話收工就收工, 食得鹹魚抵得渴, 唔要求得甘多.

想問有冇咩門路去 apply 呢啲工
高人工就得

早半年一年岩岩發牌冇耐有好多opening
我自己in 過welend sc 同中銀
拎到welend 同sc offer
但俾當時公司出手留左我

多d 接觸agent 佢地有d 都會分享到d 行情你知
聽下冇損失ge

驚俾agent水

btw 岩岩拎到兩個offer
一個係銀行engineer, contract 50k
另一個係上市公司lead engineer 42k

自己本身做銀行5 年，坦白講唔睇好
暫時我拎左後者，人工有加但真係唔多
冇連登仔個個15%~20% 咁勁

呢個時勢有offer 算有d 運
利申 七年 exp

我自己同過好多agent 交過手
其實接觸多左會知邊d 有料，邊d 得個吹字
同埋同佢地傾下，自己都會知出面市場需要緊咩人多d
對於自己轉工部署都有d 幫助

我自己d offer 都係自己上linkedin apply
agent 個d 我通常聽下就算

linkedin
遲啲試下先

恭喜晒, 呢個時間有D人連 in 份工都有困難, 你仲有2個 offer, 好野! 好野!

巴打頭兩年都係做banking?

我頭先search HA 啲工， 好似要有做clinical system 經驗，我做finance ,睇來冇機

唔係，頭兩年轉左兩份工，都唔係banking 黎

偶像 7年做到lead
細細個夢想就係想做lead
希望遲下有機會做到

做it都30k起跳
唔怪得要抄呢班人經濟一差

1年exp 28k
乜都唔識

其實想問下FG入職有18k-19k 算唔算ok

利申寫react native

根本係啲公司自己搞成咁
本來IT個形象都唔係好
仲要郁啲都炒IT先

好喇過往十年keep住咁玩，行入面轉出多過轉入，degree fresh grad 連個demand 都填唔滿
老個班又好多脫節
青黃不接，焗住拉高成條salary curve去搶人

九巴國泰炒人炒到出哂事先識
匯豐炒人根本冇所謂，大把IT搏炒搏佢賠三個月

九巴cx點出事法，求詳情

其實有能力嘅 dev 同 r&d 人
本身已經得好少
永遠都唔會夠supply

有能力既都唔入行做IT狗啦

有能力嘅it狗人工仲高過狗隊喎

Review +5%叫佢含撚啦，叫叫人走有咩分別

唔明點解個個都j Accenture

accenture
派到你去靚firm 做咪好lor
不過technical skill 咪又係個皮
同本地it vendor big 4 一樣咁廢

呢幾年開始興返hybrid solution
識rn / flutter 普遍會好pay 過native

btw 睇你入咩firm 同rn 有幾叻la
當你入本地firm, rn 識basic, 冇production exp
18~20k差唔多啦

外資/ibank 個d 會離地少少，30k 都會要你
我有個fd 三年前fresh apply 某搵工網站做rn developer 都33k

flutter都冇咩需求

好多公司開始唔敢out source，因為好多驚岀事，一岀事叫天不應

出戈IT度度都請人
呢排set VPN set到飯都無時間食
間間公司呢D時間先來落單

想搵40k 就有？。白痴

係囉，說好的肥雞餐呢？
冇得食不特止，繼續wfh條條fing

教練，我想跳槽啦

it 都算叫做專科黎
有呢個數好正常
有時見到啲人都好surprise有咁高
我都好surprise佢個surprise

點都算半個啦
至少唔係乞食先

IT 狗勝在移民較容易

不如甘講，有d outsource 係由vendor 買人坐你office做佢d 野，有 d 係 offshore center 都係你公司職員，不過係印度，馬拉或菲律賓，到你開project 時，你同佢買幾多man days, 跟住internal charge。

你大約2010年fg？個時Fg大約$10k
2017年fg 已經去到$25k
2019年fg已經$28k, $30k都
每年轉工先追到fg個升幅

19fg 28k

依架正常公司寧願俾多少少錢請返本地當買保險

it行頭太參差 其實好難講巿價
要睇成個package 同公司業務

一般嚟講有經驗而又做得嘢o既developer 50k係門檻
但都仲係會有好多騎呢人嚟in
用好多時間去篩選 最後都可能伏

Agree, scale 唔大真係唔好甘玩，玩死自己ga..

LinkedIn 比人搵到覆唔切 想block

9年先35k? 你係咪畀人呃?
上年fg都30k+, 你自己追返連登仔舊posts

大brand攞黎洗下個門面，HR都唔識tech ga la

一年跳一轉都跳10K
9年正常90K

台灣就業金咭

咩 tech 先？
寫php俾狗做

未Grad已經咁識玩

寫緊 golang

根本it好景到仆晒街
前年fg出黎25k
上年年尾轉工已經3xk

未來趨勢：golang + k8s cloud + flutter
通常 新tech 人工高一截
最好玩埋 kafka / ml 嗰啲

考咗啲個IT cert 做咗一年半野
job dscription 求其兩句
差唔多每日都有pm

大家點睇 OGCIO vs HA?
1. T con vs bodyshopper
2. 公務員 vs direct/perm

cs fresh grad 唔熟it市場
請問起薪係咪真係有20-25k
我上網搵仲有好多17k-19k

我見到HA 個網有請人，但要有clinical system 經驗，冇經驗係咪已經冇機？

等有經驗既ching答你

寫開mobile swift java kotlin 呢堆skillsets 係咪麻麻地 搵多左好多份 in左都5-6份工 無回音

做左年半野 而家20k 開 23-24k 炸

其實programmer會唔會到40唔加人工都冇人請

swift正路應該大把人要喎
反而android市場飽哂

補充meant 40歲

而家d人想要android 多d 唔知做乜9

黎緊我想學埋flutter

下邊有咁既可能，幾多post講明要ios
你幾歲我3字頭fg想入in都冇得in咁濟，睇下係咪年紀關係

但flutter真係未有咩martket,學個rn又唔易

23

Flutter 喇 rn無咩意思 performace 黎講 flutter屌打rn 係真係太撚新 同埋google 唔知會唔會中途放棄佢

想問下如果屋企人6張野
寫開C# (好似係) 本身做開個platform好細 係講緊真係d pos既coding
有冇咩建議令佢可以做下free lance／幫人做下project
見有post講過wordpress 感激不盡

我就未得閒學，照你咁睇mobile好似幾危咁，可能市場真係好飽

唔係，之前有隻同事去咗 HA 做
佢都應該冇相關經驗
講真，睇你見工點吹架啫

佢點知你幾歲 你 CV 寫生日？

唔通係Education寫左年份？

IT 大把錢搵 照狗衝啦

佢fg喎

狗衝d咩野

佢冇睇你 reply

重點唔係歲數 係Connection

我努力推爆緊IT SORRY

垃圾行業

睇working exp大概應該計到

淨係擺最新三份咪得囉

出黎做野就係大概3份

知吾知tcon 系咪好辛苦

I mean 三年，但諗諗下有啲人可能上一份都做咗五年 咁冇計

睇你好唔好彩
識人話估唔到咁chur 寧願出番去做

我宜家果度好hea 但人工低

幾多

我28k 我好多fd 已經30 起

我好撚廢

小弟三大CS上年grad 第一份工係ibm 做trainee 20K
infra 野
感覺有得升 但30歲應該都係40K樓下
應該去打code 做developer 好
定係試下讀CCIE 做network infra好
有冇師兄可以比啲諗法我?
家陣份工好就好在可以遲番早走既
同埋升職條path都明顯

如果第一份工係IBM,
你30歲都仲得40k真係要檢討下

記得跳槽

佢係infra wo ching

Infra人工唔係低
只係起步頭三四年難跑啲

仲infra
個個客轉去cloud

Cloud咗都要人睇infra
同埋financial firm / cloud vendor 都要好多專嘅infra人

問心code條路實易行啲
但咁都唔代表infra冇路行

同埋cloud security / networking 一樣係infra人睇

cloud security多唔多需求，好似好專咁

專就緊，security demand 都大，上到Architect位就好穩定
係好多嘢要記

最專好似係 application security?

security 係bank 好似寫doc +開會 為主

cloud security 多數devops consultant 有需求
都係跟cloud best practice 係IAC 上做automation
要識既野都算幾深入
例如AWS s3 bucket 你會幾可整vpc endpoint/gateway

寫code好似冇咩實質證書考咁
條path我睇唔透 同埋好似要係咁學新既language

點解好似好少巴打做infra個類
好似通常都係developer
我都唔知會唔會轉番出去做developer好
唔知點解當時fg 揾到幾間 就停
諗住大公司做住先
又唔夠分入hsbc

你喺Cloud platform development，或者做某啲大product, 例如Salesforce / SAP就會有cert

至於新language,同一個性質學就唔難
學咁多隻作用都不大，你睇下Java黎緊十年應該都係主流

係JS多新framework

CODE先難行,LOCAL/二線MNC最多40K 到頂再上去要學DOMAIN KNOWLEDGE/上M位. 一係你要TECH好勁,到頭來又要識返D INFRA野。
一係去GOOGLE之類TECH GIANT要係咁操LEEDCODE,成班玩開ACM同你鬥。

Infra辛苦呀大佬
Application Development 朝九晚六舒服好多
你唔Ot仍又唔敢炒你
前提要係正常人囉

HSBC等有經驗先再入會易啲

最多40k你絕對係諗少咗
二線MNC指邊幾間？我怕大家理解嘅「二線」definition 唔同

最簡單會計界big4 it你入去做純code升個50k黎睇

m 係指engineering manager?
呢d 都要浸返至少8年

個個十幾年exp 就做cto 咩
真manager 位係同緊好多人爭
呢d 位唔會咁少人工啦

你當cto 10皮 manager 得5皮?

朝九晚六

我話40k up唔係話50k

big 4就另一回事
吹水 tech consultant/vendor 路線
55k 已經係迫你零code
我覺得唔太健康.

利申in 過
feel 到完全唔岩我

Hsbc 入trainee人工好似唔差

你要轉過嚟香港都要揾班人跟一跟 倒機個啲

實情就係香港it大部分公司都係做it support居多，跟本極少純tech公司，big4跟種情況係香港係佔大多數

所以係咪要學死一隻language就得
之後就學framework

唔做cloud咪冇cert ？

啱，條路唔知點行好，零 Code 即係要寫 Doc 啦

要轉mnc 架la
唔知你點define 二線mnc
big4 都係一部份掉俾大陸做dev
當dev 唔值錢

對唔住，我大細公司MNC都做過，真係九成時間準時收工

google aws m$ 等tech giant 及JPMorgan Jane street 等頂級投行為一線，其他為二線

*Amazon

可以做dev 點解要做infra

100%code先當code的話就我錯
POC都要code啦

Infra有得升architect, code一樣有
冇人expect 你真係infra 落手做一世
你唔由低做起邊識做

而家十間公司九間上cloud, 好難完全唔考cert

同埋language 冇話學唔學死一隻，有需要咪學多隻

咁我可以答你IBM Accenture 呢類二線MNC入面 落手code位一定可以過40k

IBM Accenture 都係一線tech giant啦

仲有Accenture 純code 40kup都少啦

大把，1,2年exp 的p 已經有

見到公司啲architect 都成日落site

40k工。大把。

仲要自己幫客upgrade
都係要做 人工都有40-50k既

「外國」

連登真係好多平衡宇宙，隔離大把po講緊失業，foodpanda

IT還IT啦
做旅遊失業又關IT事

層樓塌左，但你個單位冇事

A城人太多肺炎大爆發
B城人少冇大爆法

所以A城大爆發等於B城一定大爆發？

真

而家講緊全球都有封城，歐洲差不多停晒學，打緊油價戰，美國差不多日日融斷，香港仲要係搞革命但係香港it就係冇事

上晒cloud對基層it狗係壞事黎

斷哂光纖就嚴重影響
IT大部份field本來就嚴重供不應求
爆完一輪都仲係供不應求

我唔明點解你睇到封城對IT有嚴重影響
物流照行

佢假膠

FG P都咁高咩

我已經分唔到真定假
封唔封城都要做嘢架啦
講到home office 唔使做咁

上哂cloud又點樣對基層IT係壞事

上cloud本意就係減少local main人力

2018年FG CS非三大已經叫25K
依家唔知

應該話唔只人力，其他local resource 都可以減少

左手搬右手support由Support local server 變support cloud

Btw巴打我好想問下你做緊邊個field幾錢個月點解我同你理解嘅爭咁遠

你做bank 都未比人炒就即係未有事啦。
係炒都炒你先

巴打你係咪對cloud有咩誤解，cloud之所以興起係因為local資源唔夠/成本太高所以先要cloud,上cloud本意就係為左將local resources 減少

你岩

唔怪得你得30k

個server放local要1個人Support,放完上cloud一樣要一個人Support

好處係用少啲人以外嘅resources，例如地，電，降低failure risk

Helpdesk/support 一樣要存在

但local support個價已經低過之前

所以基層呃飯食it狗食屎

識cloud我見高咗啵
你講嘅Support 係中五畢業然後堅持唔掂cloud個堆？

P 係咪姐係programmer?
3大普遍都係20幾 上唔到3
18都唔少人
師兄一定好勁

又或者咁講，local sport team scale 一定少左，scale集中晒cloud 嗰面，而你求神拜佛cloud center 要係香港本地it狗職位先唔會少左個

*support

前排問HR仲fake鳩我話16k

hr冇 fake你，最多below mean些小，fake你的是連登仔

巴打你自己都兩年30k
點解會覺得40k封頂

16k below mean 就一定，今年有19-21啦

我冇話封頂，而係大部份po 40kup香港好難純code,好多時你要識埋其他飯

我諗冇乜邊個field真係growth落去會100%做同一樣嘢

Programmer做一年都已經要開始做AP嘢，AP都已經唔係純code

香港接近100% code嘅應該得fresh grad p位

依加係IT狗ge黃金時代
周街都請人
全世界鬥高人工

Platform cloud 係慳到資源
風火水電地好撚貴
但人就其實慳好少
除非本身間公司係石器時代
唔係啲datacenter operator/engineer 都已經縮到無得縮咁滯

而Service cloud 呢就製造就業喇

我個個fd做products/app/web(be&fe)都瘋狂收電話問轉唔轉工

經濟係差咗冇錯，opening都少咗，但唔大影響係真

25k好似算高 3大好多都冇25k
樓主個世界好似同我地唔係好同
我都唔知咩野係市價了

市價就係海鮮價

我個咩世界fg 25k唔是我講的

三大cs?

傻啦
少數

班agent吹奏it吹到傻撚左

做asset man 會跳得快d 不過中資就

事實上有啲it工人工係可以好高
有啲人際遇好 都係真係好唔錯

但on average一定唔會去到fg 25k

Infra 愈來愈simplify ，全部都software defined
遲啲請個FG都support得掂，壞嘢中bug嘅咪又係搵返廠搞，洗乜貴價請個人嚟睇

其實大學年年都會公佈各課程畢業生平均工資，鳩估無意思

都係19-21k 左右 但樓主好堅持有25 30 k

25k唔是我講的

改咩口

你以為
sofrware define 左就唔使human 再define 咩
而家成行都講緊infrastructure as code, 你估唔使搵人寫terraform / ansible 黎砌起個場？

你以為infra 淨係得係dc換hdd 既role?

問題係現有啲Infra佬唔係個個識code
當然有本身平時都寫script做嘢嘅Infra佬就可以順利過度

咁做呢行唔update 自己就等俾市場淘汰好正常
就算做dev, 唔學新野下場都一樣既者

屌你30K 咁高 我得果20K

我做 Global Department Head 就唔駛學新嘢啦！

你睇睇出面個market 先講野啦on9

都要學權鬥，另外一類既skillset

dev先反而唔洗學，d language來來去去都係嗰d，係framework變
屌你infra真係一日千里，devops都十鳩幾萬個tools要學，仲要做埋cloud同network automation

中資正呀，收入成正比

According to this guy:

做IT嘅 好快嚟一波大裁員

#300 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

你唔好咁可悲啦

係我可悲
好做唔做做it

Same

Sor

係 cloud 換hdd 都唔簡單啦

講infra 簡單果個都唔知玩過cloud 未

咁老實講automation無dev咁難既
但係technical details要好熟
powershell ansible terraform要玩得熟都唔簡單

如果dev 唔學既話條路只會愈黎愈窄
就好似如果你寫Cobol , 而家都有opening 既，但位只會愈黎愈少

唔係話唔學
講錯
不過都有人可以java寫成世

其實dev就唔係只做coding
好多人都唔理解

好似樓上講devops
dev又何嘗唔需要學嘢呢

由waterfall去xp去tdd又返去agile scrum玩殘咗幾多dev
做frontend client-serv去web去mobile
做backend mono去soa去microservice

dev可能可以一隻lang寫一世
但知識同方法就好難唔配合個世界變

btw
infra 難
但唔係間間公司肯放資源落去
見過一間公司vm team淨係做provisioning
resources allocation唔掂都係搵dev team troubleshoot

來生不做..狗

咁間公司都幾細下

間公司好大 it dept 都好大
但縮infra

做緊trainee 咩野都做下
公司啲前輩係好好人
好會教野既
但主要都係ibm product 多

食個餐蛋飯仲係50蚊
你話個市差成點

上年搵工個陣
好多工個名都好虛
好似it specialist, ba, 個類名
一係就一尼就Developer,
銀行都有D 叫做it trainee 名
但其實你未入去好似都唔知自己會做咩野咁
除非搵developer 名 但就好似唔會想教新手做野
想你一嚟就埋到位做野
我有間中資投行offer office 係ifc既
我收offer個日係6月12 佢話請我我都唔做
人工係唔錯 佢話要打code 但要朝8晚8
但見到E個post 既巴打好似都係develop 為主 人工仲要好高
先搞到我諗諗前途
原本對於間公司都好滿意既
有冇前輩可以比D指引我

你打 Code 有冇信心先 冇就算啦

IT trainee你意思 Soc Gen個d？好似得法國既銀行有Trainee制度嚟請cheap labour

真心infra 都玩到寫script, automation, AWS CICD 既話，就唔做infra 啦 做dev 好過，距離寫code 都係一步之遙

今個月岩岩好3年經，袋緊48k，依加搵緊份穩定d，同埋無咁多support／adhoc tasks 既工轉。叫緊52k－55k。講真 IT 狗大把人請，每跳一次可以叫多5k － 10k不等。都好少老細會介意IT 狗jumpy，都係d hr 問多幾句。我3年內轉過一次工，依加想轉多一次。

利申: full-stack developer

勁，我同你一樣，都係搵緊50，但想搵冇咁多 support adhoc task 就應該都係搵大公司。

PI係黑警幾高人工都冇撚用啦

好高人工, cls......

屌你老味 part time popo

reject左offer啦，好耐之前啦

我唔會同流合污，一日洗腦training都無去過

痴線 變得咁勁

睇來做program developer 真係唔錯 好過infra 狗

還好啦
係framework 識得少
大學要做既program 都全部做到
係c既pointer 差啲 如果要2粒* 搞唔掂

你上緊連登阿

其實家陣真係咁
佢話完咗第一年就15%
但家陣咗既時勢 唔知仲有冇
有雙糧
但見到上面啲既打話做develop 30歲有40k以上
我先心郁
原先都滿意現況

係呀 唔知真定假
3年48 係既真係我都想轉

不敢面對現實

巴打有冇話要學咩 有咩野料先做到你份工 48k 就得

真full stack 要識好多野 infra program都要 堅識48又值一個人做兩條友野 不過呢d位唔多

貼張糧單證明啦 屌

當年我都以為係 但其實唔係 只要你個人夠 Presentable 同醒目，輔以一啲 Hardskills 就搵到呢個數

留名等睇話改圖

加埋本身 都有運 而家做緊隻 infra 狗 3皮都冇 想轉行

我就信 既咁多it狗上連登 實有小數係高人工

升得慢啫 但 Infra 做到後面都可以十皮（中層 management）

做到就係 做左幾年啦 屌
做到management or pre sales 係可以好勁

扣左1500老強

點駛咁有錢

同事仲有錢，岩岩食完屋企既隔夜飯做lunch，依加溫緊interview

強姦金 見到就燥

仲駛咩食隔夜飯 儲錢買股 退休啦屌

咁唯有努力吓 中層其實唔係好難上

咁低人工點儲錢買股

Full-stack，老細叫你做咩你都要識做，上至frontend 下至backend, DevOps, DB。之後仲有 application support。仲未計開會，present，end user training等等

夠啦 46500 一個月用8000 其他全部買晒收息股

搬出嚟好貴

位唔多 同門檻好難入呢最多咩 infra 最多垃圾in house support system operation 最冇人做

考cfa 你覺得幫助大唔大
想考+1

咁巴打慘啲，快啲入大公司，我一個月都係做五六張 Jira ticket 就算⋯⋯

依加好多都上cloud 同埋 唔用on-perm architecture。infra 都要撚熟AWS Azure先搵到好工，依加d DevOps Engineer 都好好搵！

support 9得 17.8k

想轉高啲

依加搵緊d MNC，最少benefits 好d

加油，但啲大公司好邪惡，畀啲好 Benefit 同好位你做，等你冇咩意欲跳

就係想要呢d 之後再用其它時間黎freelance／讀書

想學多d 野，我寓工作於娛樂，樂此不疲。唔想退休！

通常呢d心態人工先高

一為人工，二為學野。如果唔學多d 野，俾人知道自己無料，就會停濟不前。講真，我依加我覺得自己既經驗同埋年資係over-paid既。如果唔填補返個gap。首先d 同事會唔妥你。老細會串你，不加以重任。

其次IT 呢行真係日新月異，唔學多d 野點同後浪競爭

再其次，你學多d 野，知道既野多d，troubleshooting 快d，做野快d，得著既都係自己

Imposter syndrome

我第一次聽呢個terms，岩岩睇左個definition，我覺得我係。我成日都覺得d 同事識既野多我好多，驚同佢地溝通唔到。因為佢地個個都多我幾年－十幾年經驗不等。所以我都成日同佢地傾計，之後發現到自己有咩唔識，就拿拿聲返去學。

我同你諗法一樣 但我會成日做煩膠開口問

我通常都自己research一輪先問，可能會浪費左d 時間，但research 過程中可能有其它新既問題唔關本身個問題事。我就會成個topic 去問一個有經驗既同事，不恥下問。通常都會有d 得著，例子：Java 既AOP。我成日驚煩到d 同事，同埋問d 低級問題

ive grad完之後讀完poly pt degree
計計埋埋都5年幾經驗做緊ap搵29k左右 (加咗bonus
喺公司打code多，front-end同back-end都識少少，想學devops再搵高少少
但覺得自己咩都唔識前路茫茫
身邊好少it狗frd...唔知點再上一層

岩岩加左人工，又出左bonus. 出面大把世界，你人工低，俾人炒係因為你廢囉。廢人

幾多 幾年經？

又咁講 我咁人工 我都搏埋老命啦學野啦

咁我上唔到呢個人工邊有動力學嘢

雞先同蛋先既問題。一間好既公司，佢請你返黎expect 你有60％－70％ skill set match 佢地既expectation。之後俾空間你去on-the-job training 學野，佢地知道有learning curve。但去interview 個陣，就算唔識個樣野，你都要俾interviewer 知你知道個樣野係咩黎，幾時要用。就係咁。如果真係唔知，就唔好講大話話知。好既公司會注重員工既工作態度，再加以投資，多過注重請你個陴識幾多野。 呢個咪就係轉工個陣產生出黎人工 ＞ 年資經驗個gap。到你真係返工個陣，你再學野fill 返個gap。次次都係呢個cycle

巴打咁認真

但我認同你講嘅嘢

學術討論下姐

如果連登仔明呢個道理就唔會咁多怨氣

個個都做到咁我咪唔駛撈

幾大口氣 我鍾意

BTW, 溫緊interview，重溫緊呢兩個topic，
12 Factors app
S.O.L.I.D design

想問下之後想做 network/security 嗰邊, 其實係咪唔洗太focus on programming? 事關我讀緊 CCNA 最後有 network automation 嘅內容, 會寫 python
利申未grad

network 都有識program 架ching network program

我都知, 大學寫過network program

我都係睇吓 Uncle bob 算

見到啲仲行緊 Waterfall 嘅 Team，要佢出個 API 都要幾個月，被人炒都不意外

有冇例子

我公司開始做大型transformation
轉哂做agile

失業咗幾日，呢個時勢有冇公司肯收留人

3年25K冇野好輸

係非常多。。。

呢個又係一個誤會
好多人覺得IT 要追新嘢
人到中年就會被淘汰

但現實並唔係咁

好怕架大佬呀

pish

review完加得幾%
依家轉工會唔會好不智

騎牛

如果轉左新工 驚炒人第一個炒我

既然都準備炒咁請嚟做咩，咁嘅時勢仲肯請人即係有需要先請架啫。

Java 寫SSH呢十年都唔算大多新野學

係衝第一水javascript / Data Science果班就真係多
當然果班可以超高回報

香港入面就唔算啦
都係dup石仔

講多啲？
最近想搵工

試過比人特登請返去炒

你又知佢特登咁做
咁做對間公司有咩好處

佢地同vendor買左個Product
最後發現有bug
但CTO一個月内要launch
一返份新工冇任何document冇support冇contact point連sources code都冇叫你2星期内fix好佢
明顯揾人食死貓

聽你咁講我都覺得係特登搵人食死貓嘅，咁都幾防不勝防嘅。

痴撚線

咁撚仆街

淨係比你入個DB

咁樣真係唔會知！會唔會唔洗點in? 超快請左你？

請個人吃死貓，將所有責任推落去

然後件事就完？其他人都接受呢個解釋？無人追究？

咁兒戲，堅唔堅？

都比人迫走左，唔知佢

樓樓上可能問CTO 咁都信? 個新人黎wor，堆屎推曬新人度，個CTO咁都發現唔到? 唔會覺得兒戲?

話唔定係個 CTO 諗出嚟 反正拎炒咗個人嚟 Buy time？

聽到故事嘅一面係冇得判斷，但以佢嘅講法的確係似搵人死貓嘅

前兩日先有agent問我有無性趣跳槽
開30k+ Bonus

利申: Help desk狗

出post同見工時用prem福利
仲同我講返工第一日先簽約唔洗你又請日假
點知去到變左份1年contract工
乜福利都冇，7日大假，下一個月7號先出糧
已經知中伏
但估唔到班仆街咁都未夠
食死貓先係主菜

仲要辭職後想唔出糧比我
最後上勞工處告佢先肯出返糧

我公司行agile 嘅project又行唔哂agile
又多party 要傾
搞到行waterfall 嘅project 仲smooth 過行agile 嘅

有冇做testing/QA 講下行情？
剛出完bonus 但係冇人工加想睇下出面有咩位？

利申：金融銀行業

做緊vendor公司 岩岩fg到依家做左年半到 開始feel到公司唔掂
推遲加人工 冇bonus出 開始underpaid 下個月開始每人都要食3-5日no pay/month 內幕消息知道每team搵人開刀
想問依個時候轉工會唔會好難轉

利申: Mobile App Developer (Java, Swift, React Native)

公司穩定唔轉工住

咩價位先巴打，junior位好似真係唔驚

咩公司咁仆街，agent?local?mnc? 做邊行生意，同埋個po開幾k

百貨公司連根抜
Post只係P仔一個
最嬲係諗住14K平手跳糟攞個名都算
乜福利都冇同減人工冇分別

14k搞咁多野

你點估到咁大間公司咁仆街
等你辭晒工再變contract工等你硬食

毅進仔起薪25k + OT
IT 狗得14k
結論: 打人好過打曲

病左果日冇人工外仲要求自費睇醫生再比返張醫生紙比間濕9公司

上連登勿認真?

想問有咩問題

你係3年經定三張野

過左25歲就3張啦屌

2字頭過一半已經好老了

你話事詳

利申：main 緊爛system

係等升 等等.....

有friend同我講佢有排都無得升

所以轉去私人 為買樓....

咁你都講左係呃飯食，發達還發達wo師兄，兩回事黎

講起毅進仔火都黎

交17%養狗

個市好旺wo 又水鳩人 想少競爭

咪撚水9人入行啦

標準稅唔係15%咩

Master就黎grad 準備入AWS做SDE

it係咁比2登唱衰就知掂啦,
垃圾工程連人地車尾燈都見唔到:

呢行好講資質
你有料就幾時都好景
無料入行幾努力都係底層
所以唔好為咗好似好好景入嚟
你會後悔

啱 我就係血淋淋嘅例子 冇咩天份入學 而家兩頭唔到岸 衰撚咗

收聲啦50k

最高係17

得22k 佢說好既加人工由上年年尾拖到依加
一開頭入去說好一年加兩次 年尾bonus 公司旅行
但撞正社運 肺炎 咩都冇哂 年半加得一次

JUNIOR 仲唔起身, JAVA MOBILE APP 周圍都請人啦

啲舊同學話做撚到仆街

我無project 做啦

放緊無薪假

無project做即係公司唔掂
仲唔轉工等乜野

撈得掂嘅Start up 應該高過大公司一截

當然 咁要求都高啲

大家都做呢行 整幅圖出來有幾難

咪係 假圖都成班傻仔信

大把請人wo 樓主放流料

Yes, Bay

我間公司好似就炒IT

香港讀master?

用西價請下話，好明顯30k up po少左好多唔

炒撚晒啦 d it狗

咪就係都唔明點解連登仲有咁多it狗，以為絕左種

生滋IT狗

我公司仲瘋狂請緊BA
好似幾好景咁

US, 香港undergrad

想問第日出嚟想做full stack，依加有份DevOps intern offer, take唔take好

devops 錢途來講，好過fullstack好多

對full stack 大唔大幫助？唔想淨做backend不過香港唔似太多公司請DevOps?

OOCL

巴打想搵工可以傾下 有IT jobs

根本係咁請，尤其你讀cs已經好多工請

devops 要有返咁上下k8s production experience 先有錢途

frontend 你咪自學react lor
入門唔難
大把non CS 轉行都係寫frontend

純devops 嘅工好多時都唔係developer role 來的
例如scrum master, devops admin, engineer 等
其實係support 或者類似ba 嘅角色嚟

如果你個po 係咁
可能會距離development 遠咗啲
你亦得唔到developer 需要嘅project reference

如果你想做development
應該搵返developer role
想有devops 經驗就搵行devops 嘅team
一樣可以嗌得好好價

大把公司請人

Agger
間間公司都炒it先
人工低 人到中年被人炒左又搵唔到工

Inspire executive 做d咩架

專業改圖公司

[集思廣益] 免費互助圈

50k now

100k now

咁睇黎間公司唔係幾夠專業
轉工啦

睇你點define fullstack呢樣嘢，frontend,backend, Infra？如果係，可以係fullstack其中一範

不過都係想勸多你幾句
fullstack最大問題係唔專，IT 範圍其實好大而且keep住update，唔好唸住可以做曬所有嘢，追新嘢都追死你。同時因為唔專既關係，變左好多critical既嘢唔會比你做，當一間公司有咁上下規模既時候，點解唔請一個專業既人來做。所以fullstack係唔值錢。不過如果fg入行，可以向fullstack條路行住先，之後再唸自己想玩邊範。

值唔值錢係睇industry > 間company賺唔賺到錢>....>title
Title 無意思

值唔值錢睇industry我認同，問題係同一個industry，同一間公司，假設間公司比得起錢，fullstack真係唔值錢

唔諗住過美國讀翻ee?

其實你做得越耐
自己會不自覺變左fullstack
但唔係周身刀無張利果隻

好難幾句講清楚
簡單黎講要識揀野黎學/進步

停止吹奏
我宣布再吹奏既都係垃圾agent 而唔係想保住份工既IT狗

霸氣手哥

我發現原來我linkedin都有果個彎道翻車

笑死

已經冇理過linkdin一排
實在太多唔知咩人過黎sell D 未聽過既公司

thx 巴打

向左走向右走

如果你fg 頭幾年可以向fullstack發展
然後再決定行邊條路，因為大家都係會互相合作，你識少少隔離既嘢，會幫到你同人合作，溝通果d嘢。
如果純碎向錢看，上面有巴打講左，可以選d值錢既industry。

或者我比較harsh
我覺得正常一個developer 都應該係fullstack
有能力由零架起一個multi-tier 嘅系統
對於每一部分都有一定了解 能夠編寫 同配置
每個範疇都要學 否則就只會停留喺coding monkey 嘅程度

至於fullstack 之中專邊瓣
好多時係靠經驗累積返嚟 關乎你嘅工作本身

但呢樣同前途或者錢途係唔同
你話自己fullstack 係無用的
重要嘅係project reference
如果只有backend reference 人地就會當你只寫backend
如果只有frontend reference 人地就會當你只寫frontend
呢個關乎公司有幾多唔同嘅機會畀到你
以及你自己把握到幾多

所以唔駛太煩惱學啲乜
學海無崖 學咩都可以
反而你要著力揀一間畀到機會你嘅公司
咁對前途先有幫助

我都咩唔識 5xk
最近收到個70k offer..但唔敢take

講黎聽下咩offer 70k咁巴閉

巴打搵緊幾多 定係啲柒頭二世祖唔返駛工

Grad左3年可以搵得幾多
夠食三餐咋

香港地人人都喊窮 Grad 三年都搵到 3 - 40 啦

我仲以為grad三年搵30k已經好過8成人，原來只係average

同HACTL 一9樣

唔比月光？

重點係食三餐食d乜
同月光無關

窮同食omakase有衝突

咁就要睇喊窮同窮有無衝突

我無講個佢係咪窮喎

可能人地真心覺得自己窮 佢窮既標準同你唔同

mola mola

P仔 16 K

係A_A 我仲有8日last day

source from?
好想SHARE比我個腦細

似Robert Walter

Kelly service, LinkedIn睇到嘅

咩字頭

c字頭

屌30k都冇出面大把位拿拿聲搵工年半經叫份30k啦

咁3年經要叫幾多？

helpdesk同support都高人工過p仔

P仔

求開新post繼續討論